[
    {
        "Questions": [
            {
                "QuestionText": "El objetivo de este cuestionario es ayudarte a evaluar la madurez de DevOps de tu equipo y entender cuáles podrían ser los siguientes pasos adecuados para tu viaje en DevOps.<br><br>Estas preguntas están destinadas a ser completadas para un equipo (típicamente reportando al mismo gerente y usualmente consistiendo de entre 5 y 15 personas).",
                "Type": "Banner"
            }
        ],
        "SectionName": "Introducción"
    },
    {
        "Questions": [
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene una nueva versión del producto, potencialmente lista para ser enviada, disponible cada 1-2 semanas?"
            },
            {
                "Type": "Checkbox",
                "QuestionText": "¿Qué de lo siguiente es medido por el equipo (marca todas las opciones que correspondan)?",
                "Answers": [
                    {"Answer": "Tiempo transcurrido para entregar cambios valiosos (desde la solicitud inicial hasta la producción)", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "Frecuencia de implementaciones en producción", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "Tasa de fallos por cambio", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "Tiempo para restaurar el servicio después de una falla", "Score": 0.5}
                ]
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo se reúne regularmente para discutir qué está funcionando bien, qué no está funcionando bien, qué pueden mejorar y los principales puntos de mejora se implementan?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo toma acciones para asegurarse de que no crea o experimenta cuellos de botella con/para otros equipos?",
                "Answers": [
                    {"Answer": "Sí, y las acciones son efectivas", "Score": 1},
                    {"Answer": "Sí, pero las acciones no siempre son efectivas", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "No", "Score": 0}
                ]
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Se identifican rápidamente los elementos de trabajo que están bloqueados y luego las personas colaboran para rectificar la situación?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Existe un mecanismo claramente definido para priorizar el backlog?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo trabaja en los elementos de mayor prioridad en el backlog?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Se asignan a los miembros más experimentados del equipo al final para que puedan ayudar a otros a desarrollar habilidades interfuncionales y estar libres para centrarse en los problemas más críticos o complejos para el negocio?"
            },
            {
                "Type": "Checkbox",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene bucles de retroalimentación rápida implementados (marca todas las opciones que correspondan)?",
                "Answers": [
                    {"Answer": "De los testers: generalmente menos de 1 día", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "Del dueño del producto: generalmente menos de 3 días", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "De los clientes: generalmente menos de 2 semanas", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "De los usuarios finales: generalmente menos de 2 semanas", "Score": 0.5}
                ]
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Se toman medidas proactivas para asegurar que no haya una dependencia importante en \"super héroes\" (por ejemplo, programación en pareja, aprendizaje en equipo, opciones reales)?"
            }
        ],
        "SectionName": "Agilidad del Equipo",
        "SpiderPos": 2
    },
    {
        "Questions": [
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo comparte el conocimiento e intereses dentro del equipo y con otros equipos dentro de la organización (por ejemplo, a través de comunidades de interés)?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene métodos para la comunicación asíncrona (por ejemplo, Kanban Board, JIRA, Slack, Circuit)?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Las personas del equipo tienen mecanismos para colaborar con personas fuera del equipo?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Las personas del equipo están dispuestas a trabajar fuera de su especialidad habitual?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Las personas del equipo tienen preferencia por el método de comunicación más inmediato (ricamente informativo) disponible (por ejemplo, una llamada de voz en lugar de un correo electrónico)?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Existe suficiente oportunidad para que las personas del equipo se reúnan cara a cara?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Con qué frecuencia hay malentendidos entre los miembros del equipo?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Las personas del equipo comparten sus ideas y preocupaciones con el resto del equipo y están representadas de manera justa?"
            }
        ],
        "SectionName": "Colaboración",
        "SpiderPos": 7
    },
    {
        "Questions": [
            {
                "QuestionText": "¿Los entornos de desarrollo y pruebas son consistentes con los entornos de producción?",
                "SubCategory": "Entornos",
                "Type": "Option"
            },
            {
                "QuestionText": "¿La provisión, configuración y gestión de la infraestructura (por ejemplo, redes, almacenamiento, etc.) está automatizada (por ejemplo, mediante el uso de Infrastructure as Code)?",
                "Type": "Option"
            },
            {
                "Type": "Checkbox",
                "QuestionText": "Para cuáles de estos elementos se automatiza la configuración y gestión de los entornos (marca todas las opciones que correspondan)?",
                "SubCategory": "Entornos",
                "Answers": [
                    {"Answer": "Máquinas virtuales", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "Redes", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "Sistemas operativos", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "Elementos de seguridad", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "Pilas de aplicación", "Score": 0.5},
                    {"Answer": "Las aplicaciones", "Score": 0.5}
                ]
            },
            {
                "QuestionText": "¿Los entornos requeridos (por ejemplo, dev, pruebas, integración) están disponibles en línea con la demanda (es decir, en el momento adecuado o de una manera que no incurra en retrasos en la actividad)?",
                "SubCategory": "Entornos",
                "Type": "Option"
            },
            {
                "QuestionText": "¿La provisión, configuración y gestión de los entornos está automatizada?",
                "SubCategory": "Entornos",
                "Type": "Option",
                "Answers": [
                    {"Answer": "Sí, y la escalabilidad es automática", "Score": 2},
                    {"Answer": "Sí, pero la escalabilidad es manual", "Score": 1},
                    {"Answer": "No", "Score": 0}
                ]
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene un alto grado de pruebas unitarias automatizadas en su lugar (pruebas de módulos individuales)?",
                "SubCategory": "Pruebas"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene un alto grado de pruebas de integración automatizadas en su lugar (pruebas de interacción de módulos entre sí)?",
                "SubCategory": "Pruebas"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene un alto grado de pruebas de sistema automatizadas en su lugar (confirmando que la funcionalidad general del sistema cumple con los requisitos)?",
                "SubCategory": "Pruebas"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene un alto grado de pruebas de rendimiento automatizadas en su lugar?",
                "SubCategory": "Pruebas"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo completa el escaneo automatizado de los activos de código fuente?",
                "SubCategory": "Análisis Estático"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo completa el escaneo automatizado de binarios?",
                "SubCategory": "Análisis Estático"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El código se escanea automáticamente en busca de calidad durante una compilación?",
                "SubCategory": "Análisis Estático"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El incumplimiento de los estándares de codificación o reglas de seguridad provoca una interrupción en la compilación?",
                "SubCategory": "Análisis Estático"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El código de automatización se desarrolla con el mismo rigor que el código del producto (por ejemplo, pruebas, control de versiones)?",
                "SubCategory": "Automatización"
            }
        ],
        "SectionName": "Automatización",
        "SpiderPos": 3
    },
    {
        "Questions": [
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo es un equipo de entrega multifuncional que incluye experiencia en desarrollo, pruebas y operaciones?",
                "SubCategory": "Estructura de la Organización"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Los incentivos para las personas del equipo (tanto financieros como no financieros) están alineados con los resultados generales del equipo?",
                "SubCategory": "Incentivos"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Quienes son responsables de diseñar, desarrollar, probar y operar la aplicación forman parte del mismo equipo?",
                "SubCategory": "Estructura de la Organización"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene responsabilidad por el producto a lo largo de su ciclo de vida (introducción, crecimiento, madurez, declive)?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene una cultura de experimentación e innovación?",
                "SubCategory": "Cultura"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene una cultura de alta confianza que permite la autonomía?",
                "SubCategory": "Cultura"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Las personas involucradas en el desarrollo y ejecución de la aplicación tienen incentivos y objetivos alineados?",
                "SubCategory": "Incentivos"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene voz en lo que trabajan (por ejemplo, días de auto selección)?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿La estructura de la organización cataliza y apoya un enfoque de DevOps?",
                "SubCategory": "Estructura de la Organización"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Existe un estatuto del equipo que describe cómo se comporta y trabaja el equipo?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Hay una visión y propósito claros para el producto?",
                "SubCategory": "Incentivos"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Se han identificado y comprometido todos los interesados del producto?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo está alineado e incentivado hacia un resultado empresarial medible?",
                "SubCategory": "Incentivos"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿La dirección y la organización en general ven el valor de proteger el tiempo para la mejora continua?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene suficiente tiempo para aprender nuevas tecnologías, herramientas y prácticas?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Los usuarios de negocios están integrados en el equipo?",
                "SubCategory": "Estructura de la Organización"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Los principales interesados ​​compran y apoyan el enfoque de DevOps?",
                "SubCategory": "Cultura"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Los miembros del equipo practican el aprendizaje continuo?",
                "SubCategory": "Cultura"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿El equipo tiene una cultura de retroalimentación (donde las personas están dispuestas a compartir rápidamente comentarios negativos y positivos)?",
                "SubCategory": "Cultura"
            }
        ],
        "SectionName": "Estructura Organizacional, Cultura e Incentivos",
        "SpiderPos": 1
    },
    {
        "Questions": [
            {
                "Type": "Checkbox",
                "QuestionText": "¿La organización se ha estandarizado en un conjunto de normas de herramientas de CI/CD (tick all that apply)?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿La organización se ha estandarizado en un conjunto de pilas de aplicaciones / lenguajes de desarrollo?",
                "Answers": [
                    {"Answer": "Sí, con un portafolio suficiente de opciones para satisfacer nuestras necesidades de desarrollo", "Score": 2},
                    {"Answer": "Sí, pero con un portafolio insuficiente de opciones para satisfacer nuestras necesidades de desarrollo", "Score": 1},
                    {"Answer": "No, cualquier equipo puede elegir cualquier conjunto de tecnología sin restricciones", "Score": 0}
                ]
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "¿Hacen el mejor uso de SaaS (Software as a Service) para aplicaciones de servicios públicos (es decir, aquellas que no se utilizan para ventaja competitiva, como el control de versiones)?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "En la medida de lo posible, ¿utilizan PaaS (Platform as a Service)?"
            },
            {
                "Type": "Option",
                "QuestionText": "En la medida de lo posible, ¿utilizan IaaS (Infrastructure as a Service)?"
            }
        ],
        "SectionName": "Estandarización",
        "SpiderPos": 5
    }
]
